伊朗唯一女奧運金牌得主宣佈逃離伊朗

"I am one of the millions of oppressed women in Iran who they have been playing with for years."
Iran's sole female Olympic medalist, Kimia Alizadeh, has announced that she's permanently left her country for Europe.

(CNN)Iran's sole female Olympic medalist, Kimia Alizadeh, has announced that she's permanently left her country for Europe.

"Let me start with a greeting, a farewell or condolences," the 21-year-old wrote in an Instagram post explaining why she was defecting. "I am one of the millions of oppressed women in Iran who they have been playing with for years."
Alizadeh became the first Iranian woman to win an Olympic medal after claiming bronze in the 57kg category of Taekwondo at the 2016 Rio Olympics.
Affectionately known in Iran as "The Tsunami," Alizadeh announced she was leaving her birth country amid searing criticism of the regime in Tehran.
"They took me wherever they wanted. I wore whatever they said. Every sentence they ordered me to say, I repeated. Whenever they saw fit, they exploited me," she wrote, adding that credit for her success always went to those in charge.
"I wasn't important to them. None of us mattered to them, we were tools," Alizadeh added, explaining that while the regime celebrated her medals, it criticized the sport she had chosen: "The virtue of a woman is not to stretch her legs!"
Reports of her defection first surfaced Thursday, with some Iranians suggesting she had left for the Netherlands. It was unclear from her post what country Alizadeh had gone to.
On Friday the head of Iran's Taekwondo Federation, Seyed Mohammad Pouladgar, claimed Alizadeh had assured both her father and her coach that she was traveling as part of her vacation, a trip he claimed was paid for by the Iranian government. He dismissed the reports of Alizadeh's defection as politically motivated rumors amplified by the foreign media.
Alizadeh confirmed the rumors Saturday, saying she "didn't want to sit at the table of hypocrisy, lies, injustice and flattery" and that she did not want to be complicit with the regime's "corruption and lies."
"My troubled spirit does not fit with your dirty economic ties and tight political lobbies. I wish for nothing else than for Taekwondo, safety and for a happy and healthy life, she said adding that she was not invited to go to Europe.
She said the decision was harder than winning Olympic gold. "I remain a daughter of Iran wherever I am," she said.
Her defection came amid anti-government protests in cities across Iran Saturday and international pressure after Iran admitted it had accidentally shot down a Ukrainian passenger airliner, killing all 176 people aboard.
Canada, Sweden and other countries whose citizens died on the plane have increased demands on Tehran to deliver a complete and transparent investigation against the backdrop of fresh US sanctions on Iran and a dangerous escalation with Washington.
"Iran will continue to lose more strong women unless it learns to empower and support them," said US State Department spokeswoman Morgan Ortagus about Alizadeh's defection.

"They took me wherever they wanted. I wore whatever they said. Every sentence they ordered me to say, I repeated. Whenever they saw fit, they exploited me," she wrote, adding that credit for her success always went to those in charge.

"I wasn't important to them. None of us mattered to them, we were tools," Alizadeh added, explaining that while the regime celebrated her medals, it criticized the sport she had chosen: "The virtue of a woman is not to stretch her legs!"

屌睇錯唔係金牌

🇺🇸

拎到牌已經係一個成就同身份，係咪金冇乜影響

我諗佢老豆肯俾佢學跆拳道，都應該屬於相對開明嘅，不過贏咗牌仲有人嘈真係好慘

一個當女人係狗既宗教國家有咩好講

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導